\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{center}
    \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
Trong bối cảnh nhu cầu tham gia các sự kiện giải trí, học thuật và cộng đồng ngày càng tăng, việc tìm kiếm thông tin, đặt vé và quản lý quá trình tham dự trên thiết bị di động vẫn còn nhiều bất cập. Nhiều hệ thống hiện nay chỉ giải quyết từng phần của bài toán, chẳng hạn tập trung vào hiển thị sự kiện hoặc thanh toán, nhưng chưa liên kết chặt chẽ giữa khám phá sự kiện, quản lý vé, giao tiếp với ban tổ chức và nhắc lịch. Từ thực tế đó, đồ án lựa chọn hướng tiếp cận phát triển một hệ thống đặt vé sự kiện theo mô hình mobile-first, kết hợp ứng dụng di động và backend tập trung. Hướng tiếp cận này phù hợp với thói quen sử dụng điện thoại thông minh và cho phép tích hợp đồng bộ các chức năng nghiệp vụ quan trọng.

Giải pháp được xây dựng gồm ứng dụng frontend phát triển bằng React Native và Expo, cùng backend sử dụng Node.js, Express, TypeScript và MongoDB. Hệ thống hỗ trợ đăng ký, đăng nhập, tìm kiếm và lọc sự kiện, xem chi tiết, lưu sự kiện yêu thích, đặt vé theo từng hạng vé, xác nhận thanh toán, sinh mã QR cho vé, check-in tại sự kiện, trao đổi qua chat, nhận thông báo và nhắc lịch tự động trước thời gian diễn ra sự kiện. Hệ thống cũng hỗ trợ phân quyền người dùng, người tổ chức và quản trị viên, đồng thời tích hợp chức năng gợi ý nội dung sự kiện bằng AI. Đóng góp chính của đồ án là xây dựng được một hệ thống đặt vé sự kiện tương đối hoàn chỉnh theo hướng ứng dụng thực tế, kết nối nhiều chức năng trên cùng một nền tảng. Kết quả đạt được là một ứng dụng có thể đáp ứng các luồng nghiệp vụ cốt lõi của bài toán đặt vé và quản lý sự kiện trên thiết bị di động.
\begin{flushright}
Sinh viên thực hiện\\
\begin{tabular}{@{}c@{}}
\textit{(Ký và ghi rõ họ tên)}
\end{tabular}
\end{flushright}

\end{document}
